少子化/人口老化係好事?

我自己咁諗
一個國家過左經濟增長最快果段,可以發展都發展晒開始出現飽和,就必然會有所謂少子化/人口老化,
短期黎講會加重醫療負擔,但只要過左呢段時間(即係呢代老人過晒身),長遠可以解決人口過盛問題
諸如人口密度減少,人均資產上升,人力資源價值上升,仲有減少貧富懸殊,之類
渡過左人口老化時期後大家都可以享受好多好處
上面對所有人,尤其係平民,好似都係好事
有冇人同意

但前題係要過到人口老化時期

就好似火山爆發會令摧毀田地 但過後會令土地肥沃

yes

曾經好似你咁諗
但問題係冇咩上位者（eg一國總統）係會想承擔呢個風險
所以人口過盛都會叫人係咁生
就算明知生咁多出黎會加劇人口過盛問題都好 人口老化既風險有機會係大過人口過盛既問題
始終年輕既人口係發展經濟 軍事最基礎既勞動資源黎
唔夠新一代根本撐唔起國家經濟
折育只係個折衷既方法

唔係， 年輕人少既國家無可避免走向滅亡
日本國力就會係咁

少子化加安樂死加AI會係未來出路，但要好好控制
任何一方失控人類都會滅亡

香港真係太撚多人

人口低於均衡點時有冇可能自行回升直至高於均衡點